杏花邨居民盼增建防波堤

【Now新聞台】近年颱風襲港，杏花邨都成為重災區，居民一直爭取擴建防波堤，但有專家指杏花邨的地理環境難以增建防波堤。

風暴過後近兩星期，杏花邨仍然一片狼藉，海濱長廊變成爛地，被巨浪衝毀的石壆仍未修補。

杏花邨這兩年接連受天鴿及山竹兩個十號風吹襲，翻起的巨浪有數層樓高，破壞力驚人，有專家指是與杏花邨缺乏天然屏障有關。

杏花邨旁邊的柴灣貨物起卸區，現時有一道防波堤，當區居民爭取將這道防波堤延長至覆蓋整個杏花邨，希望在強風時阻擋巨浪，但政府不打算這樣做。

專家指，延長防波堤或擴闊海堤都是有效阻擋巨浪的方法，但杏花邨對開是重要航道實行有困難。現時居民預防風災只能靠自己，他們打算下次颱風在大廈旁邊安裝1.5米高的擋水板，減低水浸風險。

風暴過後，不少居民都自發下來清理，挑選一些完好的磚頭放在一旁，希望將來有機會循環再用。

冚家穿

可以考慮賣咗層樓搬走

真心防波提起碼起到3米先有用,到時咩風景都冇
同埋呢,D海水會係渠位噴出嚟

當初點解會買呢度…

填左佢囉

堤都沖爛

訂德國製防洪板仲實際啦

廢老：依家D後生嘅小小風浪都頂唔住，無撚用。搬走杏花邨啦，唔走住喺香港

個停車場改拍潛艇咪得囉

主要影響樓價啫

無新鮮海膽

上次食左幾板

哦，好呀，你班居民自己夾錢囉
唔撚好乞求公帑幫你地起呀
住杏花村真產嘛

唔知依家賣唔賣得出

識個前女友都住杏花邨 諗起呢兩次打風打到佢屋企就水浸就爽

廢風都驚 正垃圾

浸左咸水既掣房整番好未🤔

個浪成3層樓高，高左又會影響海景

自已夾錢起啦

杏花邨真係好撚慘 打風全香港都食撚曬花生 新聞仲要有一細格直播住

又要有景 又要冇事 不如考慮下早小小訓啦

中產階級一向賤格

貴少少裝類似防彈嗰啲高強度玻璃頂唔頂得住?